日本最強平民跑手香港得第二名：下午回日本，明天要準時返工！

「樂華半馬拉松100分精英排名賽」周日早晨（6日）大尾篤開跑，跑手須在100分鐘內完成共21.095公里的路程才會計算成績。主辦方更邀請到日本著名長跑手跑手川內優輝與一眾本地跑手同場較技。

川內以第二名衝線，今次誰較他更快？

「日本最強市民跑手」川內優輝，成為「樂華半馬拉松100分精英排名賽」焦點人物。（朱潤富攝）

川內優輝與來自肯尼亞的職業跑手Ngare Joseph Mwangi鬥得激烈，最終以11秒屈居亞軍。（朱潤富攝）

雖然未能在是次賽事封王，但身為2018波士頓馬拉松冠軍、史上最多次在2小時20分鐘內完成全馬的川內優輝，人氣從頭到尾一直高企。

起跑前川內優輝已獲得跑手們大量掌聲歡迎，沿路觀眾亦邊跑邊為他歡呼。賽後更彷彿是川內優輝的粉絲見面會，排隊等待與這位「日本最強市民跑手」合照的人龍有增無減，場面十分墟冚，他亦沒有「托手踭」，承諾會與所有排隊的跑友逐一合照。

首度來港作賽的川內優輝認為，是次比賽的水平很高，因此他亦不能留力，「跑手之間的競爭都非常激烈，能夠跟麼多香港跑手交流是一個非常珍貴的機會」。

川內優輝自言沒有留力，比賽期間亦露出招牌的辛苦表情。（朱潤富攝）
川內優輝的行程相當匆忙，周六（5日）才抵港，周日（6日）早上作賽過後，同日下午隨即啟程回國。皆因他現時仍是全職公務員，周一早上便要上班之故，「現在無可奈何的是因要遷就工作時間，未能全情投入跑步。但近來天氣較涼，訓練量已相對早前高。」

按照計劃，他將在今年3月底辭去工作，正式成為全職跑手。他表示，成為全職運動員後，必定會重新編排自己的訓練計劃，相信屆時的訓練量及模式都會有很大的變化及改善，期望自己會有更理想發揮。

其實要鬥奴性
日本人係無得輸

點解肯亞啲人成日賽跑都是第一

on9唔做公務員走去跑步
跑得幾多年？

今日黎香港跑步，聽日重邊有精神返工

射波啦

非洲人細個既里數已經贏晒,日日跑山跑幾個鐘返學

要搵食

公務員返工邊洗精神

找數啦 撚樣
成隻🐢咁

獅子係後面追緊，唔快就死。

成日俾野獸追

我地跑步為健康興趣
佢地跑步為生存

佢真係勁到爆

跑得唔快個啲已經比獅子食左
遺傳良好基因

肯亞跑得的人全部都係住係高原架。

明明人地都準備辭職做跑手

人地去間最近既7-11已經係個半馬

香港公務員代表香港可以放假,而唔扣AL
日本

奴性

Shit!冇帶銀包！

香港人勤力返工都講份糧
日本人貼錢返工完全係諗唔明

係高原比野獸追個體能要求高好多

人地都係專心做埋最後三個月姐

佢地教練係獅子同豹

唔知點解佢只係31歲但係個樣成個呀伯咁

個肯亞選手中午都要返自己國家準備第二日返工

不過佢係跑返去

因為佢地去轉7仔等於半馬 去到7仔發覺shit無帶銀包又號跑多轉半馬

扑野一定好撚勁..........

做全職跑手一定後悔

日本韓國分分鐘勁過香港

啱啱睇跑步group, 原來香港個傑出運動員陳家豪無報名，但中途插入跟人跑，仲晌自己fb page post左張”合照”，俾人屌到上天, 本身佢都道歉，但他個運動員老婆覺得自己老公無錯同人開火 正一豬隊友
個post 佢仲未del, 有興趣自己入去睇

日本旅行就好 長住不了

肯尼亞嗰選手 睇落米六都冇 都贏冠軍

人地贏一場比賽嘅獎金多過好多牛工啦

求婚大作戰

收皮啦你，講緊川內up mug尻陳家豪呀！企撚開啲啦屌你老母

你試下日日比獅子追咪知

陳家豪咁樣跟川內跑係會影響到川內
咁都唔講得？

日本 正面 好評

俾d專業精神好冇，狗唔搭八

問題係都無人識邊個係陳家豪

1.跑步文化，同巴西踢波致富一樣
2.由細跑到大，當交通工具
3.高海拔，心肺功能好
4.有足夠食物三餐無憂，但生活原始無乜junk food，有體能BMI仍然極靚

花生多到
條友已經唔係第一次
成日都咁搞真係幾多PR 都無用。。。。

好似袁偉豪咁,明明靚仔但玩長跑變左叔伯FEEL

無帶嘅話要跑多三轉半馬先買到野 ，
即係前後兩個馬拉松

好似仲開喇叭播歌